{
  "lessonId": "lesson",
  "lessonTitle": "Урок 7",
  "lessonDescription": "Доки не впріти, доти не вміти. Продовжуємо затреновувати вживання He/She/It",
  "lessonURL": "_0s2cey_2g0",
  "lessonItems": [
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>climb</b> /klaɪm/ підніматися вгору",
      "startTime": "01:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він піднімається на високу гору",
      "answer":   "He climbs a high mountain",
      "startTime": "1:57"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>hate</b> /heɪt/ ненавидіти",
      "startTime": "2:24"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона ненавидить довгі збори (засідання)",
      "answer":   "She hates long meetings",
      "startTime": "2:35"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>meet</b> /miːt/ зустрічати",
      "startTime": "3:11"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Хлопець часто зустрічає тебе тут",
      "answer":   "The boy often meets you here",
      "startTime": "3:25"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>snow</b> /snoʊ/ іде сніг, сніжить",
      "startTime": "3:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Взимку іде сніг",
      "answer":   "It snows in winter",
      "startTime": "4:07"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>look</b> /lʊk/ дивитися <br/><b>see</b> /siː/ бачити (як фізична здатність від природи)",
      "startTime": "5:30"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона дивиться на тебе",
      "answer":   "She looks at you",
      "startTime": "5:49"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>want</b> /wʌnt/, /wɔnt/ хотіти, бажати",
      "startTime": "6:05"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Моя сестра хоче тістечко",
      "answer":   "My sister wants a cake",
      "startTime": "6:19"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>forget</b> /fɔːˈɡɛt/ забувати",
      "startTime": "6:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він часто забуває ключ",
      "answer":   "He often forgets a key",
      "startTime": "6:55"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>imagine</b> /ɪˈmædʒ.ɪn/ уявляти",
      "startTime": "7:09"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чоловік уявляє майбутнє",
      "answer":   "The man imagines the future",
      "startTime": "7:22"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>phone</b> /foʊ̯n/ телефонувати",
      "startTime": "8:02"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Менеджер телефонує кожного ранку",
      "answer":   "The manager phones every morning",
      "startTime": "8:13"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>improve</b> /ɪmˈpɹuːv/ покращувати, поліпшувати",
      "startTime": "8:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Студент покращує англійську",
      "answer":   "The student improves English",
      "startTime": "8:56"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>spend</b> /spɛnd/ проводити (час)<br/><b>summer</b> /ˈsʌmə(ɹ)/ літо",
      "startTime": "9:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Його кузен проводить літо на Середземному морі",
      "answer":   "His cousin spends summer at the Mediterranean Sea",
      "startTime": "10:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>thank</b> [θæŋk] дякувати",
      "startTime": "11:56"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він дякує його сім'ї",
      "answer":   "He thanks his family",
      "startTime": "12:14"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>include</b> /ɪnˈkluːd/ містити, включати в себе",
      "startTime": "12:32"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Це містить розваги",
      "answer":   "It includes fun",
      "startTime": "12:45"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>test</b> /test/ тестувати, перевіряти",
      "startTime": "13:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона перевіряє людей",
      "answer":   "She tests people",
      "startTime": "13:29"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>do</b> /duː/ робити, виконувати щось",
      "startTime": "13:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій батько робить це",
      "answer":   "My dad does this",
      "startTime": "14:27"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>leave</b> /liːv/ залишати",
      "startTime": "15:07"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона залишає це там",
      "answer":   "She leaves it there",
      "startTime": "15:30"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>swim</b> /swɪm/ плавати",
      "startTime": "15:46"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій брат плаває тричі на тиждень",
      "answer":   "My brother swims three times a week",
      "startTime": "16:01"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>run</b> /ɹʌn/ бігати",
      "startTime": "16:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Моя сестра часто бігає вранці",
      "answer":   "My sister often runs in the morning",
      "startTime": "16:56"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>know</b> /noʊ/ знати<br/><b>work</b> /wɜːk/ робота",
      "startTime": "17:39"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він знає результат своєї роботи",
      "answer":   "He knows the result of his work",
      "startTime": "17:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона працює з задоволенням",
      "answer":   "She works with pleasure",
      "startTime": "18:24"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>old</b> старий",
      "startTime": "19:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він часто дивиться старі фільми",
      "answer":   "He often watches the old films",
      "startTime": "20:08"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Фільм закінчується о 9-тій вечора",
      "answer":   "The movie ends at 9 pm",
      "startTime": "20:39"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Кріс має великий будинок",
      "answer":   "Kris has a big house",
      "startTime": "21:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона несе важку річ",
      "answer":   "She carries a heavy thing",
      "startTime": "21:26"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій кузен почувається дуже добре",
      "answer":   "My cousin feels very well",
      "startTime": "21:52"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Джейн навчається у Кембріджському університеті",
      "answer":   "Jane studies at Cambridge University",
      "startTime": "22:10"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він платить гроші",
      "answer":   "He pays money",
      "startTime": "22:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона цілує цю дитину",
      "answer":   "She kisses this baby",
      "startTime": "23:08"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він пояснює мені",
      "answer":   "He explains me",
      "startTime": "23:20"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Працівник телефонує регулярно",
      "answer":   "The worker phones regularly",
      "startTime": "23:39"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона робить це",
      "answer":   "She does it",
      "startTime": "24:30"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>grandfather</b>  /ˈɡɹændˌfɑːðə(ɹ)/ дідусь",
      "startTime": "24:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Його дідусь плаває швидко",
      "answer":   "His grandfather swims quickly",
      "startTime": "23:46"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>grandmother</b> /ˈɡɹænˌmʌðə/ бабуся<br/><b>grandson</b> /ˈɡɹæn(d)sʌn/ онук<br/><b>granddaughter</b> онука",
      "startTime": "25:13"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>quick</b> /kwɪk/ швидкий<br/>quick<b><u>ly</u></b> швидко",
      "startTime": "25:13"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона залишає Париж на кілька днів",
      "answer":   "She leaves Paris for a few days",
      "startTime": "25:37"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Цей хлопець бігає, плаває і робить вправи",
      "answer":   "This boy runs, swims and does exercises",
      "startTime": "26:04"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>suit</b> /s(j)uːt/ костюм",
      "startTime": "26:35"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Сью хоче той костюм",
      "answer":   "Sue wants that suit",
      "startTime": "26:39"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>this</b> /ðɪs/ цей<br/><b>that</b> /ˈðæt/ той",
      "startTime": "27:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він одружується",
      "answer":   "He marries",
      "startTime": "27:05"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>football</b> /ˈfʊtbɔːl/ футбол<br/><b>team</b> /tiːm/ команда",
      "startTime": "27:31"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Джулія грає у футбол у команді",
      "answer":   "Julia plays football in a team",
      "startTime": "27:32"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Її бабуся уявляє ідеальну сім'ю",
      "answer":   "Her grandmother imagines the ideal family",
      "startTime": "27:53"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "У грудні часто іде сніг",
      "answer":   "It often snows in December",
      "startTime": "28:43"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>discuss</b> /dɪsˈkʌs/ обговорювати, дискутувати",
      "startTime": "28:29"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Професор обговорює це питання",
      "answer":   "The professor discusses this question",
      "startTime": "29:02"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він ніколи не купує це",
      "answer":   "He never buys it",
      "startTime": "30:05"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Лінда вивчає англійську в школі",
      "answer":   "Linda studies English at school",
      "startTime": "30:34"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Брат часто насолоджується тим фільмом",
      "answer":   "The brother often enjoys that movie",
      "startTime": "31:14"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>him</b> /ˈhɪm/ йому",
      "startTime": "31:39"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона завжди допомагає йому",
      "answer":   "She always helps him",
      "startTime": "31:44"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він любить її",
      "answer":   "He loves her",
      "startTime": "31:56"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Жінка зазвичай телефонує в обід",
      "answer":   "The woman usually phones in the afternoon",
      "startTime": "32:21"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>call</b> /kɔːl/ телефонувати",
      "startTime": "32:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>laugh at</b> сміятися над/із",
      "startTime": "32:53"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій друг часто сміється над цим",
      "answer":   "My friend often laughs at it",
      "startTime": "32:54"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він завжди виграє",
      "answer":   "He always wins",
      "startTime": "33:26"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Моя сестра створює веб-сайт",
      "answer":   "My sister creates a website",
      "startTime": "33:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Моя мама говорить 'надобраніч' увечері",
      "answer":   "My mum says goodnight in the evening",
      "startTime": "33:51"
    }
  ]
}
